# Удаление VMS-сервера на Windows

### Удаление VMS-сервера через установщик

Удаление VMS-сервера, установленного на ОС Windows, происходит также через установщик VMS (VmsInstaller.exe).

Запустите установщик VMS из папки, в которую вы распаковали его при установке VMS (по умолчанию это `c:\vms-installer`) или [скачайте его заново](https://help.camera.rt.ru/files/vms-installer/vms-installer.zip).

При запуске установщик попробует найти установленный и запущенный VMS и получить информацию о его версии, после чего предложит вам в том числе удалить его.

![Экран: обновление или удаление VMS](./img/vms-installer-update-screen.png "Экран: обновление или удаление VMS")

Нажмите кнопку «Удалить». Далее выберите, что требуется удалить:

* VMS (обязательный пункт),
* дистрибутив Windows Subsystem for Linux (WSL),
* архив с сохранёнными данными включая видео (если вам требуется только удалить видео, без удаления VMS, не используйте VmsInstaller! Воспользуйтесь для этого соответствующей опцией в настройках VMS).

![Экран: удаление VMS и других компонентов](./img/vms-uninstaller.png "Экран: удаление VMS и других компонентов")

Обратите внимание: если вы выберете пункт удаления записанного видео, далее вам потребуется ввести логин и пароль от VMS:

![Экран: ввод логина и пароля от VMS для удаления видео](./img/vms-uninstall-logopass-for-video-delete.png "Экран: ввод логина и пароля от VMS для удаления видео")

Если до начала удаления вы захотите отменить его, нажмите красный крестик в правом верхнем углу окна:

![Экран: отмена удаления VMS](./img/vms-uninstaller_1.png "Экран: отмена удаления VMS")

После нажатия кнопки «Удалить» запустится процедура удаления VMS:

![Экран: процесс удаления VMS](./img/vms-uninstall-progress.png "Экран: процесс удаления VMS")

### Удаление VMS-сервера на Windows через WSL
Для удаления VMS-сервера, установленного на ОС Windows, используйте окно WSL (Windows Subsystem for Linux). 

Для этого перейдите в меню «Пуск», найдите приложение Ubuntu и запустите его.

1. Далее откройте терминал.

2. В командной строке введите следующую команду и нажмите **Enter**:

    ```
    sudo dpkg -r videoserver-rtk videoserver-rtk-prod videoserver-rtk-web-prod
    ```

3. Введите пароль от учетной записи Linux, который вы назначили ранее, нажимая **Enter**. _Подсказка_: при вводе пароля каретка в консоли не движется.

4. Удаление можно считать завершённым, когда появится слово «Removing» с названиями удаляемых версий и вы снова сможете вводить текст.
